**3985. – Arundo phragmites** L. (PHRAGMITES COMMUNIS Trin.). – Plante vivace de 1-4 mètres, glabrescente, à rhizomes longuement rampants ; tiges non ligneuses, épaisses, moins grosses que le doigt, fragiles ; feuilles grandes, larges de 1-3 cm, rudes aux bords, à //ligule formée d'une rangée de poils courts égaux ; //panicule longue de 10-30 cm, dense, raide, dressée, d'un brun violacé ou roussâtre, parfois noirâtre ; épillets longs de 10-12 mm à 2-7 fleurs ; //glumes très inégales, l'inférieure de moitié plus courte, entière, lancéolée-aiguë, toutes glabres et plus courtes que les fleurs ; glumelle inférieure acuminée, glabre.//
Marais et bords des eaux, dans toute la France et en Corse. – Presque tout le globe. = Août-septembre.